曾蔭權:4000蚊呎仲有好多

近期本港樓市熾熱，豪宅呎價更創全球紀錄，市民抱怨樓價高、炒風盛，專業中產人士也投訴無力負擔買樓，不過特首曾蔭權視若無睹，反叫市民不要「太揀擇」，可購買地區偏遠及小型單位，「4,000蚊一呎嘅仲有好多。」有立法會議員警告曾蔭權要趁樓價尚未升至97年水平時，以溫和措施壓抑樓價，否則只會令市民的不滿升溫。

曾蔭權前日在施政報告記者會揚言，「豪宅樓價不會影響民生」，多名市民昨日於電台聯播施政報告節目中反擊，指現時樓價過高，一般市民根本負擔不起。夫婦月入30,000元的李先生批評：「家啲樓太貴，坐底都二、三百萬，我想問點樣令到我哋呢班人可以置業？」另一聽眾鄭先生直斥：「家樓價好多人都覺得脫節，市面價錢好離譜！」

中產：俾大陸人搶貴晒

有專業中產人士也投訴買不到樓，任職醫生的聽眾嚴小姐原計劃明年與任職律師的男友置業結婚，她指現時樓價太貴，無力供樓，「樓市應該㩒吓，家樓市連專業人士都冇可能供得起，貴成咁，係咪矯枉過正？」她更道出不少中產人士心聲，「中產冇要求政府做啲乜，自力更生，但係買樓方面，俾大陸人搶貴晒，香港啲人點呢？」她要求當局調整內地人來港的投資政策，保障港人置業權益。

不過，曾蔭權仍「死撐」，指本港豪宅與一般樓宇屬不同市場，近日以天價成交的豪宅單位對一般市民影響不大，「樓價呢段時間係微升，但同97、98年仲有差距。」

曾蔭權更以過來人身份稱，當年自己結婚後都是租樓，等到30多歲才置業，「我哋唔好為幾多錢一呎，60,000蚊一呎，70,000蚊一呎而影響我哋呢樣嘢，你打開張報紙睇，4,000蚊一呎嘅都仲有好多……最緊要唔好突然跌，影響購買能力。」他着市民不要太揀擇，可購買地區偏遠及小型單位。

不過，聽眾王小姐踢爆曾蔭權「豪宅樓價不會影響民生」說法，指其原租住40年樓齡的新界區樓宇，近日被炒至400萬元，業主為出售單位，迫她搬遷，「房地產唔係特首你話唔好炒到70,000蚊一呎，而係成個香港每日都被不明來歷嘅錢破壞得好緊要。」曾蔭權只重申，政府不能以有形之手控制樓市，令樓市大上大落。

市區單位 選擇極少

本報以400至700呎的中小型單位，並以200萬至400萬元的售價尋找，發現4,000元以下呎價的單位大部份位處新界區，可供選擇的港九市區單位極少（見表）。
民主黨立法會議員李永達指曾蔭權對高樓價袖手旁觀，等於引火自焚，最終重演「八萬五」，令不少業主淪為負資產人士。

李永達認為，政府要趁樓價尚未升到97年水平，先行以較溫和措施壓抑樓價上升，包括恢復定期賣地，重建有限數目的居屋，否則任由情況發展下去，只會令市民不滿繼續升溫。

本港十大屋苑平均呎價
太古城 $7,739
康怡花園 $6,185
杏花邨 $5,947
海怡半島 $5,814
黃埔花園 $5,490
滙景花園 $5,213
麗港城 $4,922
沙田第一城 $4,611
美孚新邨 $4,107
嘉湖山莊 $2,145
註：呎價為09年10月最新數字

將軍澳新寶城
將軍澳新寶城
呎價 $4000以下部份屋苑
屯門卓爾居 $3,400
荃灣麗城花園 $3,472
東涌藍天海岸 $3,472
青衣海欣花園 $3,512
上水皇府山 $3,875
長沙灣悅海軒 $3,905
鴨脷洲景惠花園 $3,969
將軍澳海悅豪園 $3,979
將軍澳新寶城 $3,980
註：以上單位面積為400至700平方呎、售價200萬至400萬
資料來源：中原地產

2009年 呎價$4000 平均人工$11000 儲幾年錢買到個二手細單位上車

2017年 呎價$14000 平均人工$13000

結論: 早出世就贏 七十後+早一批八十後冇得輸 日日賺

2009年都唔撚知自己做乜鳩！

樓價平撚到噉，都唔入市！

有早知。。。。

依家睇嚟，當年新界樓冇人吼，政棍利用「炒豪宅影響民生」作為藉口，要求政府干預樓市，開咗先河，於是資金由炒豪宅轉去炒細單位，得益嘅係發展商，炒豪宅點解會影響民生?

建築？

waa太古先7000早知all in

用返今日眼光睇返10年前真係好恐怖，同樣地依家覺得樓價貴可能10年後又覺得冇咩野因為已經$25000一尺

曾特首派錢冇人要😭

09年返得兩年幾工騎牛搵馬中, 11年收入足夠上09年車但追唔到同年樓價
早兩年出世乜事都冇, 升佢老母咩趕住投胎咁撚款

曾生根本知樓價會一路升，因為佢自己都有份推高樓價
所以咪比左最後逃生門你地班港豬囉

sorry唔係好明，政府干預同由炒豪宅轉炒細單位有咩關係？

當年打工仔我同事17k 一個人真係買到樓
而家37k都買唔到呀

關咩事，你自己都講到焦點：資金。

資金咪就係美國印，中國印，日本印，歐洲印，大家一齊印出嚟。

政府的政策影響根本好微弱，除非香港政府要自廢武功。

新界細價樓去唔到貨，藉口管制豪宅買賣，未管制嗰啲樓資金就流過去，睇返辣椒玩法係先管豪宅，再向下管制

係建築面積

其實10年前當時睇樓價一樣覺得痴線

我就唔撚信樓價會不停升,有種同我將300尺上車盤升到去1000萬

鏗鏘集 2010-10-25 樓價比天高
(當時屯門仲有兩房樓<100萬)

香港樓價自舊年下半年不斷飆升,同一年前相比,升幅高達三成,是全球之冠。
私人市場之外，原來公屋亦都有價有市。今年一月,長沙灣李鄭屋邨一個六百呎嘅公屋單位，以一百七十八萬成交，創下公屋歷史高價, 公屋樓王的出現，反映咗香港人對置業的渴求。

鏗鏘集 2010-04-25 蝸居

供都無問題，係儲唔到首期
宜家下下都要過百萬

其實有架啦